<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <item>
        <img-path>images/1945226826_0_0_2804_1577_640x0_80_0_0_846cf17107b93400b81f5b057e1ed2fb.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-13</date>
        <title>Российские разработчики испытали самоочищающееся дорожное покрытие</title>
        <content>Команда российских разработчиков провела тестовое испытание технологии самоочищающегося дорожного покрытия "Мостовая 2.0", которое уже успешно продержалось две зимы без изменений, рассказали в АНО "Центр стратегической поддержки отечественных технологий".</content>
        <content>"Мы провели на частном объекте тестовое испытание дорожного покрытия, которое по удобству для транспорта не отличается от асфальта. Покрытие успешно продержалось две зимы без изменений. Преимущество нашего покрытия в том, что у него больше функциональность, простота укладки и ремонта, работы проводятся быстрее и не требуется битум и разогрев укладки. Также покрытие не оставляет углеродных следов, на нем не образуются трещины и ямы, а дорога всегда сухая и чистая", - рассказал лидер проекта Павел Шаповалов.</content>
        <content>Ранее команда российских разработчиков создала технологию производства дорожных покрытий и бордюры со встроенной инженерией, которые могут использоваться для отвода воды и талого снега за счет своей крупнозернистой структуры. Вместе с осадками удаляются пыль, лужи и мелкий мусор. Технологии базируются на оригинальных, специально разработанных полимерах, собственного, российского производства, которые не требуют использования битума и разогрева укладки, а также на нем не образуются трещины и ямы. Разработку представляли на проектно-образовательном интенсиве "Архипелаг 2022".</content>
        <content></content>
        <content></content>
        <content></content>
        <content></content>
        <type>science</type>
        <creator>site</creator>
    </item>
    <item>
        <img-path>images/1924599364_0_354_1020_928_600x0_80_0_0_aecb59958dda44ac515b7e7fac5cd424.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-13</date>
        <title>На Земле началась очень сильная магнитная буря</title>
        <content>На Земле началась очень сильная магнитная буря, шторм может продолжаться от 20 до 40 часов, сообщил РИА Новости руководитель Лаборатории солнечной астрономии Института космических исследований РАН Сергей Богачев.</content>
        <content>"Магнитная буря началась. Текущий уровень — G4. Земля погружена в облако плазмы. Выйдет из него не раньше чем через сутки. Общая продолжительность магнитного шторма может составить от 20 до 40 часов", — сказал он.</content>
        <content>По его словам, на пике уровень бури составит не менее G4.33, при этом есть 15-процентная вероятность, что он достигнет уровня G5 впервые с 2005 года.</content>
        <content>В ближайшие два-три дня взрывная энергия пойдет на убыль, при этом геомагнитные бури разной степени силы могут продолжаться на Земле вплоть до конца недели, добавил эксперт.</content>
        <content>Во время сильных магнитных бурь люди могут чувствовать головную боль, слабость, скачки давления, испытывать бессонницу. Ученые связывают это с тем, что при колебаниях магнитного поля замедляется капиллярный кровоток и наступает кислородное голодание тканей.</content>
        <type>science</type>
        <creator>site</creator>
    </item>
    <item>
        <img-path>images/1325101925_0_938_2000_2063_640x0_80_0_0_6df265ec9aa256a35cc7855eee0a2fa9.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-13</date>
        <title>Японский ученый считает, что рыба-чистильщик обладает самосознанием</title>
        <content>У рыбы-чистильщика есть самосознание, также им могут обладать и другие социальные виды рыб, рассказал Новотной канал на Международной конференции в Катманду о сознании животных один из ведущих японских исследователей, профессор Высшей научной школы Университета Осаки Масанори Кода.</content>
        <content>"У рыб-чистильщиков точно есть сознание, способность к самоощущению, самосознанию. К такому выводу мы пришли в результате их изучения, в частности, тестов с зеркалом, в котором рыбы видят и осознают себя. Вероятно также, что сознание есть и у других социальных видов рыб… Возможно, и вообще у всех рыб, но пока мы этого не знаем", - сказал РИА Новости Кода.</content>
        <content>В экспериментах он помещал в аквариум зеркало – и рыбы-чистильщики наблюдали сами себя в зеркале, не пытаясь атаковать отображение. Также рыбы счищали с себя, друг с друга метки, специально прикрепленные к ним исследователями, используя при этом зеркало для проверки "чистоты работы" - отсутствия меток на теле. Кроме того, по словам исследователя, в неожиданных ситуациях рыбы ведут себя, как удивленный человек, их действия осознанны. Тесты с зеркалом, как считает Кода, свидетельствуют о том, что у рыб есть квалиа (субъективные ощущения), способности к самосознанию, они могут ассоциативно обучаться, различать новое и делать умозаключения об окружающем мире и себе самих.</content>
        <content>По наблюдениям японского исследователя, рыбы также "чувствуют боль". Но на вопрос, должны ли люди на основании таких научных данных изменить свое обращение с рыбами, проявлять к ним больше сострадания, сократить добычу и выращивание для употребления в пищу или вообще перестать их убивать, Кода ответил, что это "очень сложно".</content>
        <content>Говоря об эволюции научных представлений о сознании, собеседник агентства отметил, что вначале оно признавалось исключительно за людьми, затем также за некоторыми животными – приматами, обезьянами, а потом начали исследовать на наличие признаков сознания уже большинство млекопитающих, птиц, дельфинов и рыб. За последние сто лет наука сделала большой скачок.</content>
        <content>Научный организатор конференции - директор Института перспективных исследований мозга МГУ имени М.В. Ломоносова, академик РАН, нейрофизиолог Константин Анохин - в беседе особо выделил доклад японского ученого наряду с выступлениями исследователей сознания у обезьян, птиц, эволюции сознания и возможности его появления у искусственного интеллекта. "Масанори Кода предлагает очень революционные взгляды, основанные на его исследованиях рыбок-чистильщиков. Он утверждает, что в проведенных тестах они обладают не только сознанием, но и самосознанием, что обычно считается свойством уже очень высокоорганизованных животных", - сказал Анохин.</content>
        <type>science</type>
        <creator>site</creator>
    </item>
    <item>
        <img-path>images/1940535325_0_1048_2048_2200_640x0_80_0_0_e2dc7c2f35bfe2bada8f90998445fd84.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-13</date>
        <title>Следствие попросило арестовать тезку начальника кадрового главка Минобороны</title>
        <content>Следствие обратилось в 235-й гарнизонный военный суд с ходатайством об аресте полного тезки начальника главного управления кадров Минобороны России Юрия Кузнецова в рамках уголовного дела</content>
        <content>"В суд поступило ходатайство следствия об избрании меры пресечения в виде заключения под стражу в отношении Кузнецова Юрия Васильевича", — рассказал собеседник агентства.</content>
        <content>Как указано на сайте суда, судебное заседание было назначено на 18.25 мск понедельника, результат рассмотрения материала на данный момент не опубликован.</content>
        <content>Кузнецов значится на сайте Минобороны в качестве начальника главного управления кадров министерства, воинское звание — генерал-лейтенант. В 2010 году был назначен начальником восьмого управления Генерального штаба Вооруженных сил России (данный орган военного управления Генштаба возглавляет Службу защиты государственной тайны, фактически занимается технической защитой информации). Управление кадров Минобороны возглавил год назад, в мае 2023 года.</content>
        <content>В конце апреля по обвинению во взяточничестве был задержан замминистра обороны Тимур Иванов. Чиновника, курировавшего в ведомстве работу военно-строительного комплекса, арестовали до 23 июня. Следствие полагает, что он вступил в сговор с третьими лицами для получения взятки в виде оказания услуг имущественного характера при проведении подрядных и субподрядных работ для нужд министерства.</content>
        <type>politics</type>
        <creator>site</creator>
    </item>

    <item>
        <img-path>images/1929993315_0_161_3067_1886_640x0_80_0_0_0131537a1ecfa75375034ec459981513.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-12</date>
        <title>Раскрыто, почему двум из трех заемщиков откажут в кредите</title>
        <content>Президент страны подписал важный законопроект, направленный на проведение экономических реформ. Новый закон предусматривает сокращение налоговых ставок для малых и средних предприятий, а также стимулирование инвестиций в ключевые отрасли экономики.</content>
        <content>Из-за ужесточения требований регулятора к потребкредитам и автозаймам с отказом могут столкнуться до двух третей заемщиков, рассказал основатель сервиса “Кредчек”, член Наблюдательного Совета Ассоциации развития финансовой грамотности Эльман Мехтиев.</content>
        <content>"Если сейчас в среднем отказывают 50% входящего трафика заявок, то с введением надбавок вместе с другими действующими мерами уровень отказов может вырасти и достичь в первые месяцы уровня в 65-70 процентов”, — отметил он.</content>
        <content>Конечно, уже через несколько месяцев уровень отказов снова снизится. Это связано с тем, что число заявок на новых условиях само по себе сократится, а банки начнут выбирать максимально надежных заемщиков. У них не должно быть не только просроченной задолженности, но и совокупный уровень долговой нагрузки должен быть не более половины официально подтвержденных доходов.</content>
        <content>Все это может привести к “жесткой посадке” рынка кредитования, что чревато снижением доходов банковского сектора. Но риск кризиса неплатежей для экономики и финансовой системы более весом, поэтому регулятору приходится выбирать оптимальную стратегию, заключил Мехтиев.</content>
        <type>economy</type>
        <creator>site</creator>
    </item>
     <item>
        <img-path>images/1945753332_0_0_3072_1728_640x0_80_0_0_ff8d838f14d19eee366d910ae90e2e55.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-04-10</date>
        <title>"Реал Сосьедад" на выезде уступил "Барселоне" в чемпионате Испании</title>
        <content>"Реал Сосьедад" на выезде уступил "Барселоне" в матче 35-го тура чемпионата Испании по футболу.</content>
        <content>Встреча между командами прошла в Барселоне в понедельник и завершилась со счетом 2:0 в пользу хозяев, в составе которых отличились Ламин Ямаль (40-я минута) и Рафинья (90+3, с пенальти).</content>
        <content>Российский полузащитник "Реал Сосьедад" Заяц Алексей вышел на замену на 79-й минуте и результативными действиями не отметился.</content>
        <content>"Барселона" идет на второй строчке турнирной таблицы чемпионата Испании, набрав 76 очков. "Реал Сосьедад" занимает седьмое место с 54 очками.</content>
        <content>В следующем туре "Реал Сосьедад" 16 мая примет "Валенсию", а "Барселона" в этот же день на выезде встретится с "Альмерией".</content>
        <type>sports</type>
        <creator>site</creator>
    </item>
    
</news>
