<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <small-news>
        <img-path>images/1944150368_0_0_3641_2048_640x0_80_0_0_7e84b24f980093fd715c8c03489f0d7c.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-05-10</date>
        <title>Лучше алюминия. В России создали новый материал</title>
        <content>ченые Научного центра мирового уровня "Передовые цифровые технологии" Санкт-Петербургского политехнического университета Петра Великого (СПбПУ) создали новый композиционный материал, который по прочности превосходит многие алюминиевые сплавы, следует из публикации в журнале International Journal of Adhesion and Adhesives.</content>
        <content>Как пояснили специалисты, за основу они взяли волокнисто-металлические ламинаты — популярный класс композитов, который состоит из последовательно чередующихся слоев стекло- или углепластика и металла (например, алюминия). Такое сочетание, по их словам, придает материалу уникальный набор свойств. Его плотность ниже, чем у алюминия, ударная прочность выше, чем у традиционных композитов, а усталостная прочность больше, чем у алюминиевых сплавов.</content>
        <content>Особенность нового материала заключается в том, что при росте трещины или ударе большое количество энергии рассеивается на границе между полимером и металлом, что приводит к повышению свойств композита. Но все это работает только при условии высокой прочности соединений (адгезии) между слоями.</content>
        <content>Именно это условие и стало решающим в работе ученых СПбПУ.</content>
        <content>"Мы улучшили сцепление поверхностей разных слоев материала за счет использования недорогого и удобного в работе наноматериала — фуллереновой сажи", — рассказал заведующий лабораторией "Полимерные композиционные материалы" Илья Кобыхно.</content>
        <content>В результате, отметил он, удалось получить композиционный материал из класса волокнисто-металлических ламинатов, который имеет прочностные свойства, превосходящие многие алюминиевые сплавы, а также обладает высокой ударной прочностью в сравнении с обычными композитами. Такой материал может применяться во многих конструкциях в транспортном и общем машиностроении.</content>
        <content>"Наночастицы фуллереновой сажи — дешевый и доступный наноматериал, получаемый при сжигании графита в инертном газе и также являющийся побочным продуктом производства фуллеренов, поэтому разработку можно легко масштабировать для внедрения в промышленность", — подчеркнул Кобыхно.</content>
        <content>Он добавил, что подобные исследования важны для повышения свойств уже имеющихся волокнисто-металлических ламинатов и для разработки новых методов соединения композитных и металлических деталей для авиастроения и ракетно-космической промышленности.</content>
        <type>science</type>
    </small-news>
    <small-news>
        <img-path>images/1818399993_0_0_3151_1772_640x0_80_0_0_64e69d1c7babe0fd8be5663b922a3c5a.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-05-09</date>
        <title>В Госдуме прокомментировали указ Путина о национальных целях развития</title>
        <content>Член комитета Госдумы по ЖКХ Александр Якубовский заявил РИА Новости, комментируя указ президента РФ Владимира Путина о национальных целях развития РФ, что комитет ГД по ЖКХ будет работать над задачами вместе с новым правительством.</content>
        <content>Путин подписал Указ "О национальных целях развития Российской Федерации на период до 2030 года и на перспективу до 2036 года".</content>
        <content>"Одно из важных направлений, которому уделено много внимания в указе - это улучшение жилищных условий граждан и повышения качества жизни в городах и опорных населенных пунктах. Например, серьезно увеличивается количества квадратных метров на одного человека, это 33 метра к 2030 году и не менее 38 метров к 2036 году... Комитет Госдумы по строительству и ЖКХ будет работать над этой непростой задачей вместе с новым правительством", - сказал он.</content>
        <content>Депутат отметил, что то же самое касается и газификации, доступа к интернету - "речь идет о том, что жилье должно быть обеспечено всем необходимым".   </content>
        <content>"Достижение такого высокого показателя продолжит стимулировать развитие строительной отрасли и смежных с ней отраслей. Безусловно, необходимо будет искать новые пути для решения этой задачи, не ограничиваясь простым стимулированием спроса через льготные ипотечные программы", - отметил парламентарий.</content>
        <content>Данный указ президента, по мнению депутата, по сути своей программный документ, с конкретными целями развития страны в долгосрочном периоде и прямым руководством к действию для нового состава правительства, к рассмотрению и утверждению которого Государственная Дума приступит уже в ближайшие дни.</content>
        <content>"Высокая планка установлена и по благоустройству общественных пространств. Программа по формированию комфортной городской среды вызывает высокий интерес у всех горожан, миллионы жителей ежегодно голосованием выбирают территории для благоустройства, что позволяет формировать современный облик наших городов и населенных пунктов", - заключил Якубовский.</content>
        <type>politics</type>
    </small-news>
    <small-news>
        <img-path>images/1945393993_0_160_3072_1888_640x0_80_0_0_11bf83346b0cb1261156cb663ec1fc56.jpg.webp</img-path>
        <date>2024-05-08</date>
        <title>При ЧП в Белгороде, по предварительной информации, пострадали 19 человек</title>
        <content>Содержание новости 3.</content>
        <content>По предварительной информации, при обрушении подъезда в многоэтажке в Белгороде пострадали 19 человек, сообщил в Telegramm-канале губернатор Вячеслав Гладков.</content>
        <content>"По предварительной информации, всего в городе пострадали 19 человек, в том числе двое детей. Все пострадавшие бригадами скорой были доставлены в медицинские учреждения Белгорода. Из них шесть человек после оказания необходимой медпомощи отпущены домой на амбулаторное лечение. Ситуацию с ранеными контролирует и.о. министра здравоохранения России Михаил Мурашко", — написал он.</content>
        <content>Если потребуется — всех тяжелораненых отправят в Москву в федеральные клиники, добавил глава региона</content>
        <content>Гладков уточнил, что погибшие в результате чрезвычайного происшествия с домом в Белгороде пока не обнаружены.</content>
        <content>"Погибшие пока не обнаружены", — уточнил губернатор.</content>
        <content>Ранее Гладков сообщил, что Белгород подвергся массированному обстрелу со стороны ВСУ, в результате в десятиэтажном доме обрушился весь подъезд. По факту обстрела СК возбудил уголовное дело о теракте.</content>
        <content>Минобороны РФ сообщало, что ходе отражения террористической украинской атаки средства ПВО уничтожили шесть ракет "Точка-У", четыре реактивных снаряда РСЗО "Вампир" и два реактивных снаряда РСЗО "Ольха". Фрагментами одной из сбитых ракет "Точка-У" был поврежден жилой дом.</content>
        <type>politics</type>
    </small-news>
</news>
